我來自澳門，對於大部份澳門人看待反送中問題感到可怕

我來自澳門，對於大部份澳門人看待反送中問題感到可怕

數年前的澳門的離補法（高官獲過千萬退休金及特首豁免刑責）我也有上過街。反對的市民裡，可能只有一成市民能看出重點是豁免刑責，殺人放火被抓到貪污也不會被起訴。而大部份市民關注的只是千萬退休金。在澳門貪一兩千萬是很少，只怪高官們那次貪得太出面。

澳門的基建都是世界上最昂貴，不然對不起排行第三的GDP。
事實上，澳門人並不是別人眼中那樣富貴，一般市民並沒有分享到賭收帶來的經濟收益。最多也就是那每年派那幾千塊錢。

澳門人政治冷感幾百年來沒變過，以前葡萄牙上岸來借地方把貨物曬乾，越借越多，就借走了整個澳門，當中沒反抗過。現今政府所做的也一樣，澳門面積只有香港的39分之1，但天價修路一年幾百宗。等等很多的官商勾結之事，市民最多是網上抱怨，而我早已經對這個地方徹底死心了。
早幾天澳門政府擬將600億元批給特首的投資公司，這次沒站出來一個人了。想起當初為了千萬退休金而站出來的那群人，我感到絕望。

香港近日發生之事，澳門人在網路上一面倒支持香港政府，甚至黑社會打市民的影片，也是看得津津有味，若果有人表態說支持反送中，只會導致被圍攻。曾經我以為澳門人只是政治冷感，短視井底，但是當發覺大部分的澳門人價值觀跟我相差如此之遠，那不只是絕望，是真的怕，包括我的朋友們，九成也是支持香港政府，我也騙不了自己那只是網路上的五毛。
我的女友和在國內的表妹，在這方面我們是一致的，至少還能找個人談。現在跟朋友見面，已經不像以前隨便找一個都能談了，慢慢地，變成像國內那種＜政治的事，聊了對誰都不好＞的局面。

所以找到這裡，有如發現新大陸，這裡的人不帶情緒、理性討論，也帶學術研究，重點是我沒有看過這一篇篇的文章都是簡體字打出來。請恕我井底，以前簡體字給我的直覺不是五毛就是三毛。

現在只想盡快賺多個錢移民

香港立法會雖然廢,但起碼民主派真選議席過五成,保皇黨會被民主派罵,但澳門泛民得四席兼被保皇黨罵返轉頭

我是樓主，在這次反送中，就是一面倒支持了香港政府，就算沒有９成也有８成。如果問他們心裡喜不喜歡共產黨，那相信有一半人還是不喜歡（限年青人）。感到可怕是因為這班澳門年青人在黑社會打人的事件上，竟然是一面倒，說出應該往死裡打的說話。
澳門的社團是非常多，每年政府派給他們很多錢，就算不是社團的人，只要是做生意之類，找一些名目去申請資助，也能獲得可觀的資助。

我也是這體制裡的幫兇之一，多年前我曾在賭廳工作，月薪兩萬元。開賭廳的都是有背景的人，就是社團之類的，員工被逼簽下一些支持政府的害民政策支持書，我簽了，還要把家裡親人的簽名也拿到，我也拿了。為了那兩萬元的薪金我把自己和家人都賣了，把澳門都賣了。

身邊朋友，大家曾經都是不喜歡共產黨的人，至少在十年前，那有人會說出喜歡共產黨呀？
現在有的已經進入了社團，撈的風山水起。像現在發生的任何關於政治的事，他們不會表態，當然在社團面前，就是支持政府做的一切，我相信他們內心是清醒，可惜這社會如此。

回覆某一樓，澳門一年就只派一次錢，對於不玩社團的基層來說，就是那麼幾千元，今年2019，將加碼到一萬元。
而政府資助學車的費用，是有的，我也靠此考了兩個車牌。但不見得民生好，因為澳門太多的旅遊巴，路面窄，又是全球人口密度最高的地方，澳門路面交通問題非常嚴重，政府出了一堆政策去阻撓市民開車出街，例如開電單車的，現在每十年驗車一次，不合格的罰重金，那人們買新車就可以了。但是例如50cc的電單車，就算買新的，也不能再載人了，必須考取更大型的電單車駕照，在這裡，有一班年老的人，放棄開電單車了。因為在澳門考駕照是非常非常困難，交通局曾下令考生合格率不能高過兩成。現在好一點，是三成。重考一次是三千元。至少這樣就把年老的人給踢掉了。
近年澳門政府也致力削減車位，亦慢慢地把所有泊車位，設立收費。政府有中介公司處理違泊，拖車之事，只要泊車，有部分的錢是會落到這間中介公司口袋。這公司是前特首的。
政府每年能從違泊收益達到２億元。

澳門人是那種遊行到一半，聽到有錢派也會回家的人。
當年就是如此，民間發起大型遊行，政府宣布從那年開始派錢，遊行就取消了。

澳門一早跪低了

awesome
澳門的教育就如上一樓所說的那樣。另外教師的質素也差，其身不正誤人子弟佔過半數。
曾經我也就讀紅底學校，曾經因為身為中國人我引以為傲。。。

近年來新移民很多，甚至有些十多歲的學生來買東西，我跟他說廣東話竟然聽不明白。
現在更有聲音說不如直接把關閘拆了，這樣大家買淘寶就能寄到樓下了。
雖然這聲音極少數，但事實真有，也不是在諷刺，他們是認真。

微辣班人點睇
重話想食香港條水

仲以為係政治冷感多 原來仲衰

那香港人要注意，香港政府即將派錢 = 解散遊行

樓主加油

澳門真係好絕望

估唔到澳門情況竟然差到咁

而家派錢係錢照收 買裝備 行照遊

有廿三條 佢地知名度咁高都好驚
之前608之後我記得佢地有成個星期冇出片
都算係咁架啦
利申：唔係打手 係之前睇post見到

已家根本澳門完全係一國一制
完全冇本土意識同文化

歡迎來到連登

我都係澳門人
講教育把幾火
課程內容都唔知有無規劃過
鳩教完全培養唔到學生有某種心態或者能力
好似識考試就得

公民教育個方面不在下話
求其揾條老師對住本書鳩講
講乜撚嘢愛國愛澳
一話一國兩制好偉大點點點點
齋灌輸啲垃圾觀念比學生
唔要求學生有批判性思考
完全唔洗學生思考嘅
難怪大家對社會唔關心啦
從細到大都係咁教

加上一堆笨柒老師教書
除咗識用威嚴企圖迫學生屈服外
就無嘢識㗎啦
得閒話人又唔檢討下自己點解教到成班恰着哂
係 學生都有問題 無盡學生責任
但啲老師又唔反省下自己先 無改善任何嘢仲可以食長俸
搞到啲學生都唔知返學為乜日日等放學咁

睇內港個居住環境咁迫就知
其實澳門唔係個個都咁有錢
當然，已經住得舒服過香港好多架喇

香港唔好幾多

至少有人會敢上街
有一班人會去做正確嘅事
會敢去向強權挑戰
係澳門 就會聽到：
係咁㗎啦？好出奇啊

我都成日諗宜家出嚟嗰班會唔會係抗爭世代嘅水尾

我一樣是澳門人，you are not alone，我同你想法一樣

個fb群改個名都抄人

覺得啱嘅事就拼命做啦
不過注意安全啊香港朋友
因為香港一輸嘅話失敗主義就會抬頭
以後可能無人敢上街
港共會更加囂張
香港朋友要抗爭到贏為止
希望你哋係承前啓後 而非水尾

同埋如果香港得咗
話唔定會打醒澳門人
唔好成日淨係諗三餐 諗下政治點影響三餐
同埋會鼓勵到我呢啲懦夫都敢企出嚟表達自己嘅政治訴求

其身不正誤人子弟
你話喺澳門辦學嘅維新派大中華膠嗎？
Yes, they were.
而且一代勁過一代，教到d澳門人咁鬼愛國
當然亦唔少得垃圾葡國政府